---
title: "Картриджный управленец"
date: 2023-02-18T19:45:44+08:00
draft: false
tags:
- rust
- авторское
- web
- actix-web
---
Программа для учёта картриджей, фиксируется даты заправки, статусы и расположения.

Это уже написано на actix-web, но проект можно было бы и улучшить. Плюс в это время я всё ещё не знал о ORM. Так что все запросы к БД я писал вручную.

![скриншот программы](/proektoj/cartman.jpg)

У разработчиков Actix-web такая позиция, что они реализуют всё по web стандартам. Из-за этого есть проблемы с отправкой множества значений из формы через post запросы, ведь стандарт не охватывает это (хотя и реализовать это не было бы так сложно). Позже я понял, что нужно использовать API запросы и отдельно строить фронт и бэк. Не сказать что мне нравится такой подход, но времена диктуют такие правила, которым нам стоит придерживаться.

## Использовалось:
- rust
- actix-web
- postgres
- tera
- bootstrap

## Ссылки

[Репозиторий](https://gitlab.com/tyap-lyap-ivprod/cartrigemanager)